鄧炳強口中15名8月11日拘捕「極端核心暴力示威者」10人已「踢保」、5人繼續保釋

【有線新聞】反修例衝突持續半年，警方拘捕超過6,000人，當中近八成仍未檢控，包括八月在銅鑼灣喬裝警員拘捕的一批「極端核心暴力示威者」，當中大部分人已經踢保。有大律師認為，警方對他們的指控如果屬實，至今仍未檢控並不尋常。

一場反修例風波由夏至冬，觸發多場街頭衝突。警方六月至今拘捕超過6,000人，當中956人被起訴，不足一成六，有39人被定罪或簽保守行為，6人獲控方撤銷控罪，250人獲無條例釋放，其餘4700多人、即八成警方仍在調查，當中包括8月11日涉嫌非法集結及藏有攻擊性武器被捕的15人。

事隔四個月，警方口中的「極端核心暴力示威者」有5人繼續保釋、10人「踢保」，其中一位「踢保」的人表示一直都寢食不安，想著自己何時會被控，會否再加控其他罪行，他還說如果有證據的話就趕快檢控，不要浪費大家時間，煩擾其生活。警方說會保留檢控權利，案件由毒品調查科繼續跟進。

大律師黃宇逸表示這其實是不尋常的，如果警方的說法屬實，的確應該有足夠的證據檢控，他說只能估計警方有其他調查工作要做，但照計不影響檢控的決定，一向的檢控原則都是盡快不能有延誤。黃宇逸指一般來說，這類涉及公眾活動的案件，調查半年至一年就要決定是否檢控。

前刑事檢控專員江樂士指6,000多人、涉及這麼多證據，調查以年計並不出奇，他說參考佔中九子案，案發後近三年才落案起訴，預計反修例風波的檢控工作要用更長時間。

靜靜地放人

擺明無料向喺度玩嘢

捉晒核心示威者vs流浮山刀手

非法集結都唔告廢左啲喎

放你出去再跟你

唉 之後捉個d好多斷正…

唔係玩野
係淋息你地團火
勇武覺得少左手足心會忐忑
和理非覺得比人拉左一埋勇武
就會叫勇武唔好勇武

呢堆都係銅鑼灣無端端拉

臥底捉咪仲斷正

擺明亂9咁拉人

Black block證明唔到係你
捉得最正應該係單拖火魔果位手足

其實當佢6月有兩舊磚就講核心極端暴力暴徒，已經令人完全對呢啲形容詞冇哂感覺，佢加多幾十個形容詞都冇分別，唯一效果係迫住講嗰班人講到繞哂口逾嚟逾柒

救poly次

推

811銅鑼灣果堆俾卧底拉， 肯定告唔入

勁

又係江樂士
佔中洗鬼查三年，擺明用行政手段玩野

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

而家12月嘅極端核心暴力示威者已經開始有埋槍

popo good luck

警犬未念到點插裝嫁禍，要等佢地念到先

條white trash個老婆係popo 嚟
簡單啲講 佢都係水炮車 不過有條白色J咁解

屌你老母鄧狗每拉6個 ，5個都告唔入

收撚皮啦，唔撚會完嫁

玩撚到清算你班仆街為止

靜靜地

通常有事係個身袋住啲嘢

喂！！！！！
一陣就係啦
成班人淨係識講person of the year
推下行動post啦！！！

１２．１２ 愛 丁 堡 集 會

今日有612半週年集會 熱門一個post都冇？

12/12/2019(四)
612半週年紀念 齊上齊落 集會
(*待批不反對通知書）
時間︰19:00 - 21:00
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦︰民間集會團隊

不幸中之大幸起碼冇被消失

「極端核心暴力示威者」係晒航空母艦同各軍事基地裡面.

嘩 隻豬咩事

咁荔枝角收押所果100人係計埋d唔比保釋既？

唔見得有充份物證

現場拉到，gear同電話落哂人地手中，要求其告一定告到。但問題係佢哋唔想求其告。點解由毒品科跟，佢地最擅長咩野？事實係要拉你上庭，現場捉到已可，poly圍捕，第二日即上暴動。

最珍貴嘅係呢十五個人嘅網絡，後勤果班，唔通你以為日日上連登碌tg就屠到龍？

完全同意

唔用拉錯人不認 直頭問係咪怕得罪外國勢力會唔會好D?

借位。

【黃色經濟圈 – Step 3】[民主公司] 進行 [業務複製]

嗰個旺角道天橋手足好忘我

好快

戇鳩狗

平時hea慣開 要佢地突然work load咁大去逐個查 班懶閪有閪咁既heart同能力咩

袋野都仲可以插贓

[行動] 一人一信馬鞍山德信中學，要求罷免侮辱學生的陳姓老師

巴打好快手

個個都知黑警9up

點解係毒品調查科跟？？

岳義士都斷正啊～

好多唔同案件分俾唔同科跟

之前唔知邊個律師定乜講過
比卧底拉果度應該告唔到
好似話上到庭都有問題

1208軍火案呢？五個上庭(3還押2保釋)，三個放左(TG PPPNews Channel)，仲有三個呢？

會唔會屈鳩手足？

我都有依個疑問

前刑事檢控專員江樂士指6,000多人、涉及這麼多證據，調查以年計並不出奇，他說參考佔中九子案，案發後近三年才落案起訴，預計反修例風波的檢控工作要用更長時間。

即係要永續抗爭

純粹9估,唔係法律JJ
本身拘捕就要有個警察落簿
張達明講法係 卧底要向律政司申請及獲批准先有法律豁免權,咁某程度上佢地都犯緊非法集結啦
唔見得佢地有申請,另外拉人重要表明身份,當日個堆明顯冇啦

咩叫做㥛端核心？核心嘅內圍？

過晒48喇，PPPNews又無話佢地無平安又無話上庭，即係點呀

鄧小強係有d料到

搞咁耐都告唔入

我都唔知

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

冇用架 上得鏡既基本上冇咩事 最多都係坐監
但冇上到鏡既 上門比人拉左既 死左都冇人知

39/6000

關毒品乜嘢事

鄧小強真係弱智
唔係扮

呢排亂咁分,之前的士私了果單商業罪案調査科跟

岳義罪名輕好多

有人被捕引起熱烈討論會制造恐慌，
從而打擊士氣，高調捉屠龍小隊亦同理。
以後無論咩人被捕都好，冷處理，
得個知字同保持跟進情況就得啦，
最多加個可惜同埋提點大家如何避免同樣原因被捕。
行得出嚟就預左被捕，只係時間同地點既問題，被捕唔等於入罪，再大罪都好，只要係為左民主而戰，堅信五大訴求，最終都會無罪。
堅持行落去，為自己，都為救同路人。

擺明亂尻咁捉...

逆權公民

放啲𡃁出去 跟蹤佢地等佢地接觸主腦

有袋就可以被狗加料

告得入嗰啲應該得火魔同攻擊性武器，暴動就5050，不過最主要係捉你入去嚇到你唔敢出，同玩你

係咪旺角果位我記得佢，但連樣同名都冇

時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel

呢段新聞證明咗 “我無嘢講” 係 work

被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

2019年8月11日晚上10時許，銅鑼灣有身穿黑衣、帶上口罩、喬裝成示威者的不知明人士，連同速龍小隊在軒尼詩道衝前毆打襲擊多人，繼而作出非法拘捕。傷者輕則頭破血流，重則骨折斷手，及後更被警方拖延送院，阻礙救援。

早前已有同案成功踢保，今日警方主動提出撤銷擔保，餘下被捕人士無須再到警署報到，獲無條件釋放。

註：此案與暴動罪相關個案的案情及性質並不類同，不能比較及參考。踢保失敗或會換來更嚴厲的法庭保釋條件，請因應個人情況及查詢專業的法律意見才決定行動。

國民支援
2020年1月3日

呢段新聞又一次證明 踢保無錯

「唔好以為踢保好聰明」

李家超昨出席立法會會議，指控示威者曾受外地人訓練。梁志永攝

【本報訊】反送中運動以來，港警濫捕成風，至今有逾7,000名市民被捕，部份市民拒絕繼續保釋，成功「踢保」。保安局局長李家超昨回應立法會質詢時指，為免影響調查和搜證工作，不會向成功踢保者交代調查進展，又稱踢保未必是最好做法。

相關新聞：200市民悼梓樂逝世兩月 警拘多人

稱不代表不會起訴

李家超表示，警方若認為未能立刻完成調查，可讓被捕人保釋，但被捕人需按擔保書時間到警署報到，警方會按調查進度，決定落案起訴、繼續保釋或無條件釋放。

他指，保釋安排可在案件調查期間維持警方與被捕人聯繫，並因不同案件性質作進一步調查或諮詢法律意見等，有其需要和合理性。如被捕者拒保釋，但調查尚未完成，警方會考慮將其釋放，但不代表不會起訴，警方會對個別案件調查詳情保密，亦不會向成功踢保者交代調查進展。李又稱，踢保對被捕者或不用作擔保，但未必是最好做法，稱若有證據起訴，警方可立即拘捕，「唔好以為（踢保係）非常聰明嘅做法」。

而由6月9日至1月2日，警方在大型公眾活動共拘捕6,943人，涉及參與暴動、非法集結、縱火、刑漽、襲警、藏有攻擊性武器等，當中1,082人已經或正進行司法程序，338人獲無條件釋放，5,523人仍在調查，包括保釋候查或拒絕保釋下繼續調查，並稱沒備存踢保人數。

許智峯詢問運動至今警員被捕數字時，李避而不答，僅稱若不滿警員可投訴，反指有人用化名或蒙面表述，毋須承擔責任的指控無日無之，又稱現時媒體真假難判斷。

■記者羅繼盛

=================

稱若有證據起訴，警方可立即拘捕
你有證據既話，隨時捉邊個告都得啦， 使乜簽保呀 ？
咁繼續定時報到簽保係咪多餘兼戇居先 ？

並稱沒備存踢保人數。
即係好多人踢咗保

許智峯詢問運動至今警員被捕數字時，李避而不答
驚呀 ？
一個都唔捉 唔理呀 ？
即係放縱犯法啦。

呢段新聞又一次證明 踢保無錯

「唔好以為踢保好聰明」

19號 星期三 18:15 - 19:15 公民廣場流水式集會

頭條新聞發起聯署 懇請各位繼續支持！

[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

【緊急】十大工會要人！要人！要人！

7起：起工會神器

李家超係咪戇鳩㗎 ？